<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Blogul lu&#39; Evie</title>
    <link href="https://evie.ro/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <updated>2023-01-11T19:38:SZ</updated>
  <author>
      <name>Evie Ciobanu</name>
  </author>
  <id>https://evie.ro/</id>

  <entry>
      <title>Power Move</title>
      <link href="https://evie.ro/posts/2023-01-11-power-move.html"/>
      <id>https://evie.roposts/2023-01-11-power-move.html</id>
      <updated>2023-01-11T00:00:SZ</updated>
      <category term="personal"/>
      <summary>asdf</summary>
      <content type="html"><![CDATA[<h1 id="todo-titlu">TODO: Titlu</h1>
<p>Pentru că nu am energia necesară să fac (încă) <a
href="https://www.youtube.com/watch?v=3TQwe6wHptY">un răspuns</a> video
pentru <a
href="https://www.youtube.com/channel/UCC91fciphdkZyUquL3M5BiA">Podcastul
de Filosofie</a>, m-am gândit să răspund în scris.</p>
<p>Podcastul de Filosofie mi-a scris un comentariu la ultimul meu video,
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3u0eslEjXEY">Ce înseamnă
LGBT?</a>. În cazul în care nu l-ați văzut, conține definiții şi câteva
informații despre lesbiene, gay, bisexuali, şi persoane transgender.</p>
<p>Comentariul începe aşa:</p>
<blockquote>
<p>Foarte bun videoclipul! O mică observație despre formă, mai degrabă
decât conținut. Atunci când spui ”Pur și simplu suntem femei”, chiar
dacă asta e o afirmație pe care eu am învățat să o înțeleg și să o
accept,</p>
</blockquote>
<p>Ştim ce URMEAză, nu? Este foarte previzibil că urmează un "dar"
(implicit):</p>
<blockquote>
<p>[dar] mi se pare că apar aici exact caracteristicile unui power move,
genul de power move de care comunitatea trans acuză restul societății
(sau părțile ei mai dă dreapta așa) că o practică.</p>
</blockquote>
<p>De ce ajungem tot timpul în acelaşi punct când avem discuții de genul
acesta? De ce insistă centriştii să caute calea de mijloc? SĂ
legitimizeze în mod egal ambele "păreri"?</p>
<p>Pentru că este exact acelaşi lucru să spui ceva despre tine şi să
spui ceva despre altcineva. Mai ales când vine vorba despre identitatea
personală.</p>
<p>Şi ca să fiu explicitĂ, argumentul pare a fi cĂ dacĂ eu ca femeie
trans spun <code>eu sunt pur şi simplu o femeie</code>, este ca şi cum
un transfob ar spune despre mine că eu sunt
<code>pur şi simplu un bărbat</code>.</p>
<blockquote>
<p>Deci dincolo de adevărul ei, fraza ”Eu sunt pur și simplu o femeie”
este echivalentă cu fraza ”Tu ești pur și simplu un bărbat”. Prin
inserția acestui „pur și simplu”, părțile se izolează și discută ca cși
cum claim-ul opus nu ar exista sau ar fi atât de nejustificat ori
ridicol încât să nu merite luat în seamă. Și putem testa această
analiză: Nu-i așa că dacă cineva face un videoclip și zice ”Femeile
trans pur și simplu sunt bărbați” îl vom acuza împreună (și pe bună
dreptate!) de transfobie? Și asta chiar dacă acea persoană s-ar putea
apăra prin a spune că, pentru el sau ea, genul e dat în parte de
capacitatea de a face copii sau de a menstrua sau mai știu eu ce. Repet,
nu vreau să zic că un principiu sau altul trebuie să domine discuția.
Vreau doar să zic că, deși pare o inserție nevinovată, acel „pur și
simplu” poate fi interpretat drept power move, adică drept negare a
existenței (identității?) celor pentru care lucrurile nu sunt chiar atât
de pure și chiar atât de simple.</p>
</blockquote>]]></content>
  </entry>
</feed>
